<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('if')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('hurdles2')">Suivant</a>
</nav>
<h1>Droit au but</h1>
<p>Bien que le programme que vous venez d'écrire permette à Reeborg d'accomplir sa tâche
    pour les mondes <span class="world">Jetons&nbsp;1</span> et
<span class="world">Jetons&nbsp;2</span>, il n'en sera pas de même pour
<span class="world">Jetons&nbsp;3</span> et
<span class="world">Jetons&nbsp;4</span>.</p>
<p><b>Vérifiez ceci!</b></p>
<h2>Une autre condition</h2>
<p>En plus d'être capable de déterminer si des jetons se trouvent là où il est, Reeborg
    peut aussi déterminer s'il se trouve sur le carré coloré que nous avons décrit précédemment
    comme indiquant qu'il est à sa maison.  Dans plusieurs cas, il est plus logique de considérer
    ce carré comme étant la destination ou le but ultime de Reeborg, plutôt que simplement sa maison.
    Reeborg peut donc déterminer s'il a atteint son but par la condition <code>au_but()</code>.
    Voici l'esquisse d'un programme unique qui devrait permettre à Reeborg d'accomplir sa tâche
    pour chacun des quatre mondes mentionnés ci-dessus.</p>
<pre class="jscode">
    function avance_jusque_tâche_terminée() {
    if ( au_but() ) {
        // quelque chose
    }
    avance();
    if ( jeton_ici() ){
        // quelque chose
        // quelque chose d'autre
        // autre chose encore
    }
}

répète(avance_jusque_tâche_terminée, 42);</pre>

<p>Utilisant l'esquisse ci-dessus, écrivez dans l'éditeur de code le programme requis et vérifiez
qu'il fonctionne bel et bien dans chacun des quatre mondes mentionnés. </p>

<h2>Quelque chose de complètement différent ...</h2>
<p>Vous avez bel et bien complété l'exercice ci-dessus, n'est-ce pas? ... Alors, sélectionnez
    soit  <span class="world">Maison&nbsp;1</span> ou <span class="world">Maison&nbsp;2</span>.
    En analysant le programme que vous venez d'écrire, sans l'exécuter, est-ce que vous croyez
    qu'il est une solution pour ces deux mondes?  Vérifiez votre compréhension en exécutant le
    programme.</p>

<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('if')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('hurdles2')">Suivant</a>