<p><small style="color:#900;">Les discussion, questions ou commentaires au sujet
  de Reeborg sont les bienvenues
    <a href="https://groups.google.com/forum/?fromgroups#!forum/reeborg">dans ce forum</a>.
  <a href="https://code.google.com/p/reeborg/issues/list">Les rapports de bogues</a> sont les bienvenus!</small></p>

<a href="#basic-commands">Commandes de base</a><br>
<a href="#about">Pour en savoir plus au sujet de Reeborg</a><br>
<a href="#contribute">Contribuez</a><br>

<h2 id="basic-commands">Commandes de base</h2>
  <p> En plus de comprendre le Javascript, Reeborg et tous les autres robots
  connaissent les instructions suivantes:
</p>
  <ul>
    <li><code>au_but()</code></li>
    <li><code>au_but_orientation()</code></li>
    <li><code>construit_un_mur()</code></li>
    <li><code>terminé()</code></li>
    <li><code>rien_devant()</code></li>
    <li><code>a_des_jetons()</code></li>
    <li><code>face_au_nord()</code></li>
    <li><code>avance()</code></li>
    <li><code>dépose()</code> ou <code>dépose("objet")</code> où "objet" est l'un de <code>"jeton"</code>,
      <code>"triangle"</code>, <code>"carré"</code> ou <code>"étoile"</code></li>
      <li><code>objet_ici()</code></li>
    <li><code>rien_à_droite()</code></li>
    <li><code>répète(f, n)</code></li>
    <li><code>prend()</code> ou <code>prend("objet")</code> où "objet" est l'un de <code>"jeton"</code>,
      <code>"triangle"</code>, <code>"carré"</code> ou <code>"étoile"</code></li>
    <li><code>jeton_ici()</code></li>
    <li><code>tourne_à_gauche()</code></li>
  </ul>

  <p>Pour créer des robots, on peut utiliser <code>new RobotUsagé()</code></p>
  <p>De plus, les commandes suivantes sont généralement disponibles sans être liées
    à un robot en particulier. </p>
  <ul>
    <li><code>examine(objet Javascript)</code></li>
    <li><code>pause()</code>; peut être invoqué avec un argument en millisecondes indiquant la durée de
    la pause dans quel cas le programme continue sans avoir à cliquer sur un bouton. </li>
    <li><code>pense(nombre)</code>: spécifie le montant de temps (en millisecondes) entre chaque action d'un robot. </li>
    <li><code>écrit(chaîne)</code>: écrit une chaîne de caractère dans le journal de Reeborg. </li>
    <li><code>sélectionne_monde(chaîne)</code>: sélectionne un monde donné. </li>
    <li><code>vue_de_côté()</code> et <code>vue_de_haut()</code> peuvent être utilisés pour spécifier
    quelle série d'images doit être utilisée pour représenter les robots. </li>
  </ul>

 <p>Pour en savoir davantage, consultez les leçons.</p>

 <h2 id="about">Pour en savoir plus au sujet de Reeborg</h2>

<p>Inspiré par Guido van Robot, lui-même inspiré par le robot Karel conçu
  par Richard Pattis, Reeborg est apparu en premier dans RUR-PLE, un logiciel
  que j'ai créé pour faciliter l'apprentissage de Python.
</p>
<p>Reeborg est votre guide dans l'apprentissage de la programmation utilisant Javascript.
  Pourquoi Javascript?  La raison principale est que c'est le langage utilisé par tous
  les navigateurs du web.  Puisque le logiciel de Reeborg est lui-même écrit en Javascript,
  vous pourrez, après un certain temps, changer la façon dont Reeborg se comporte
  et pourrez même possiblement permettre à Reeborg de faire des choses que je n'aurais
  pas cru possible moi-même!<p>
<p> J'espère que vous vous amuserez en apprenant la programmation avec Reeborg.
<p>N'hésitez pas à me contacter par courriel:
<a href="mailto:andre.roberge@gmail.com">Andre.Roberge@gmail.com</a></p>

<p>Reeborg est gratuit et restera toujours gratuit à utiliser et à partager
  sous une licence Creative Commons
<a rel="license" href="http://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/3.0/deed.fr">
<img alt="Contrat Creative Commons" style="border-width:0" src="http://i.creativecommons.org/l/by-nc-sa/3.0/88x31.png" height="31px" width="88px"/></a>
Si vous êtes un enseignant qui utilise Reeborg pour vos étudiants, vous
voudrez possiblement faire une copie de ce site sur votre propre serveur; si
vous avez besoin d'aide, n'hésitez pas à me contacter.</p>
<p>Si vous trouvez ce site utile, et que vous désirez me remercier, vous avez
  deux choix: </p>
    <ul><li>Vous pouvez me donner 100&nbsp;000$; les petites coupures sont préférables.</li>
    <li>Vous pouvez <em>payer de l'avant</em> en faisant quelque chose de gentil pour
    quelqu'un d'autre.</li></ul>
    <p>Le choix est le vôtre! :-)</p>


 <h2 id="contribute">Contribuez</h2>

 <p> Je ne suis qu'un programmeur autodidacte, sans formation en design web, graphisme, etc.
 J'invite toute suggestion ou contribution visant à
</p>
<ul><li>Améliorer la convivialité de ce site. </li>
<li>Avoir un robot de meilleure apparence; j'ai dessiné Reeborg pixel par pixel, utilisant
  un logiciel assez simple, approprié pour mon niveau d'habilité.  Il y a deux ensembles
  d'images: une avec Reeborg vu de côté, et l'autre avec une vue d'en haut.
  À mon avis, Reeborg est plus beau vu de côté ... mais son monde est vu de haut
  ce qui peut porter à confusion.  De meilleurs dessins de Reeborg, vu avec un tout petit
  angle par rapport à la verticale, serait possiblement souhaitable.</li>
<li>Création de nouveaux mondes, de nouvelles tâches ou exemples. </li>
<li>Correction au contenu, y compris la correction d'erreur grammaticale ou de syntaxe. </li>
<li>etc.</li></ul>
<p><a href="https://code.google.com/p/reeborg/issues/list">Les rapports de bogues</a> sont les bienvenus!</p>
<p>À moyen terme, je prévois de :</p>
<ul><li>Traduire tout le contenu en français</li>
<li>Avoir une version Python (probablement en utilisant <a href="http://brython.info/index.html">Brython</a>)</li>
<li>Avoir une version CoffeeScript </li>
<li>Inclure des tutoriels sur la création de jeux en utilisant le canevas HTML. </li></ul>
<p>À plus long terme, j'aimerais :</p>
<ul><li>Inclure toute une série de langages informatiques (Scheme, ...) en autant que ceci
puisse être fait totalement du côté client, sans avoir de code exécuté sur un serveur.</li>
<li>Possiblement inclure la traduction des leçons dans d'autres langues que l'anglais et le
  français, selon la bonne volonté de bénévoles.</li>
<li>Investiguer la possibilité d'avoir quelque chose comme <a href="https://github.com/ryanb/ruby-warrior">Ruby-warrior en Javascript</a></li>
<li>Investiguer la possibilité d'avoir une version Javascript de <a href="http://www.nand2tetris.org/">From nand to Tetris</a></li></ul>
