<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('turn_around')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('reading')">Suivant</a>
</nav>
<h1>La bibliothèque</h1>
<p>Lorsque des programmeurs utilisent la même fonction dans plusieurs programmes,
    plutôt que de la redéfinir dans chaque programme ils la mettent dans
    un programme spécial qui s'appelle une <b>bibliothèque</b> (<em>library</em>
    en anglais) et ils ont une façon spéciale d'assurer que tous les programmes
    aient accès aux fonctions qui se trouve dans la bibliothèque. À noter qu'on
    retrouve généralement plusieurs bibliothèques et qu'un programme donnée peut
    utiliser une ou plusieurs de ces bibliothèques.
</p>
<p>Vous allez utiliser la fonction <code>tourne_à_droite()</code> <b>souvent!</b>
Plutôt que de la récrire à chaque fois (souvenez-vous de la règle numéro 3),
vous allez plutôt la récrire <b>une fois</b> <small>de plus</small> mais,
cette fois-ci, vous allez cliquer sur l'onglet <b>Bibliothèque</b> et l'écrire
à cet endroit.  Vous devriez également y écrire <code>demi_tour()</code>.
Une fois ceci fait, vous devez faire deux autres choses.
</p>
<ol><li>Cliquez sur <b>sauvegarde</b> pour vous assurez que vos définitions
de fonctions soient disponibles à toutes les fois que vous visiterez
le monde de Reeborg.  (Je ne m'attend pas à ce que vous complétiez
toutes les leçons dans une seule visite.) </li>
<li>Cliquez sur l'onglet <b>Code</b> et assurez-vous que l'on n'y retrouve pas
de définition de fonctions pour <code>tourne_à_droite()</code> et <code>demi_tour()</code>.
Néanmoins, écrivez un cours programme utilisant ces deux fonctions, et assurez-vous
qu'il fonctionne correctement.  S'il y a des erreurs, retournez à l'onglet
<b>Bibliothèque</b> et assurez-vous que ces fonctions soient définies correctement.
Si vous faites des changements, souvenez-vous que vous devez sauvegarder à nouveau.</li></ol>
<p>À l'avenir, à toutes les fois que vous définissez une fonctions et que vous l'utilisez
    dans plus d'un programme, c'est probablement une bonne idée de l'ajouter à votre
    bibliothèque pour vous éviter des répétitions.</p>
<h2>Ce n'est pas tout!</h2>
<p>Nous l'avons mentionné précédemment, mais ça vaut la peine de le répéter au cas
    où vous ne l'auriez pas lu la première fois.</p>
<p>En plus de l'onglet <b>Bibliothèque</b>, il y a un onglet <b>Notes</b>. Si vous
cliquez sur cet onglet vous n'y verrez pas un éditeur comme dans les deux autres
onglets mais plutôt une boite rectangulaire où vous pouvez écrire n'importe quel
texte que vous pouvez sauvegarder par la suite.  C'est un bon endroit pour sauvegarder
des programmes entiers, possiblement un pour chaque tâche que Reeborg doit accomplir.
Votre ordinateur devrait fournir suffisamment d'espace pour y sauvegarder tous
les programmes que vous pourriez imaginer,  incluant vos commentaires.
Ne vous gênez surtout pas, utilisez-le!</p>
<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('turn_around')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('reading')">Suivant</a>