<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('oop')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('many')">Suivant</a>
</nav>

<h1>Un robot usagé est nommé</h1>


<p>Jusqu'à présent, tous les programmes que nous avons écrits et qui instruisaient Reeborg à accomplir des
    tâches n'ont pas utilisé la notation "point".  C'est le temps de changer ceci avec un exemple simple.
</p>

<p>En premier, sélectionnez le monde <span class="world">Vide</span> où on ne voit pas de robot.</p>

<p>Si vous vous rappelez, nous avons dit que Reeborg était un robot usagé.  Nous allons donc créer
    notre premier exemple concret d'un <code>RobotUsagé</code> que nous appellerons évidemment Reeborg.
    Puis, nous lui demanderons d'avancer d'un pas.</p>

<pre class="jscode">var Reeborg = new RobotUsagé();
Reeborg.avance();</pre>

<p>Si vous n'aimez pas la combinaison du mot <code>new</code> avec <code>Usagé</code>, rappelez-vous
que bien que Reeborg soit un <code>RobotUsagé</code>, il est nouveau pour vous!
<small>[comme le dirait tout bon vendeur de robot usagé.]</small>
</p>

<h2>Essayez!</h2>
<p>Vous voudrez peut-être écrire un programme plus complexe, donnant plus d'instruction à Reeborg,
    et précédant les instructions (comme <code>avance()</code> ou <code>tourne_à_gauche()</code>)
    du nom de Reeborg ... ou d'un autre nom si vous choisissez un autre nom pour votre robot.</p>

<h2>Un mot-clé de plus: <code>instanceof</code></h2>
<p>Nous avons déjà dit que Reeborg, tel que défini ci-dessus, était un exemple concret de
    (ou <em>instance of</em> en anglais) la classe <code>RobotUsagé</code>.
    Ouvrons le journal de Reeborg et vérifions ceci:</p>

<pre class="jscode">var Reeborg = new RobotUsagé();
écrit( Reeborg instanceof RobotUsagé);</pre>

<p>En fait, <code>RobotUsagé</code> est dérivé d'une autre classe d'objet,
<code>RUR.Robot</code>, comme on peut facilement le vérifier.</p>

<pre class="jscode">var Reeborg = new RobotUsagé();
écrit( Reeborg instanceof RobotUsagé);
écrit( Reeborg instanceof RUR.Robot);</pre>

<p>Cependant, un <code>RUR.Robot</code> n'est pas un <code>RobotUsagé</code>:</p>

<pre class="jscode">var Reeborg = new RUR.Robot();
écrit( Reeborg instanceof RobotUsagé);
écrit( Reeborg instanceof RUR.Robot);</pre>

<p>Nous en apprendrons davantage au sujet des classes "dérivées" plus tard. </p>

<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('oop')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('many')">Suivant</a>

