<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('storm')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('summary2')">Suivant</a>
</nav>

<h1>Livraison de journaux</h1>
<p>Reeborg a un emploi: il livre le journal <em>l'Étoile du nord</em>.
Plusieurs des clients de Reeborg ne vivent pas au rez-de-chaussée de leur
édifice.  Pour ceux-ci, Reeborg doit suivre la procédure suivante:
</p>
<ol><li>Prendre une seule copie du journal (ce serait trop lourd
    de les transporter tous à la fois).</li>
<li>Grimper le nombre d'étages requis pour rejoindre la porte du client..</li>
<li>Prendre la monnaie (jetons) laissée par les clients. </li>
<li>Laisser une copie du journal, appelé plus simplement l'<em>étoile</em> sur le
seuil de porte.</li>
<li>Redescendre au rez-de-chaussée.</li>
</ol>

<p>Bien que Reeborg ait plusieurs clients, j'en ai seulement inclus deux pour
    votre attention:</p>
<ul><li>La gentille Ada Lovelace, qui vit au troisième étage de son édifice,
    et qui laisse toujours quelques pièces de monnaie de plus comme
    cadeau pour Reeborg;  <span class="world">Journal&nbsp;1</span>.</li>
<li>Le vieux grognon Charles Babbage, qui vit au cinquième étage et
    qui paie toujours le montant exact, sans laisser de pourboire pour
    Reeborg; <span class="world">Journal&nbsp;2</span></li></ul>
<p>Utilisant les instructions </p>
<pre class="jscode">prend("étoile")   // préparer pour transporter
dépose("étoile")  // </pre>
<p> faites en sorte que Reeborg fasse au moins une livraison au client de votre choix.
Assurez-vous d'écrire les deux instructions ci-dessus <b>exactement</b> de la façon
dont elles apparaissent; en particulier, le mot <em>étoile</em> doit être écrit avec
un accent aigu sur le   e.</p>
<p>Il peut vous sembler impossible d'écrire un seul programme qui ferait la livraison
    correctement aux deux clients ... mais vous verrez un peu plus tard comment on peut le faire.
</p>
<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('storm')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('summary2')">Suivant</a>
