<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('refine1')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('refine3')">Suivant</a>
</nav>
<h1>Améliorations: partie 2</h1>
<p>Je suis certain que vous avez trouvé la source du problème de la solution
    présentée lors de la dernière leçon: Reeborg déposait un jeton et, avant même
    de se déplacer, il vérifiait s'il était arrivé à son but en cherchant pour un
    jeton qui, évidemment, se trouvait là où il était. Donc, la boucle <code>while</code>
    n'était jamais exécutée.  Voici un programme modifié qui devrait fonctionner:
</p>
<pre class="jscode">
dépose("jeton");
avance();
while ( !jeton_ici() ){
    if (rien_devant()){
        avance();
    } else {
        tourne_à_gauche();
    }
}</pre>
<p><b>Vérifiez-le!</b></p>
<h2>Un monde un peu plus complexe</h2>
<p>Essayons de modifier le programme pour qu'il puisse également être une solution
    pour le monde <span class="world">Autour&nbsp;2</span>.  Sélectionnez
donc ce monde et exécuter le programme que vous avez déjà sans le modifier
pour voir ce qui arrive.</p>
<h2>Identifier le problème</h2>
<p>Comme vous avez pu le constater en exécutant le programme ci-dessus,
    le résultat n'était pas celui désiré: Reeborg prend un raccourci
    et ne fait pas le tour du monde.  Le problème est que nous avions supposé
    que Reeborg n'ait que deux options: avancer ou tourner à gauche.
    Nous n'avons pas tenu compte de situations où Reeborg devrait
    tourner à droite.  Donc, ce que Reeborg devrait faire est en premier
    de vérifier s'il y a un mur à sa droite; si la réponse est non, alors
    il doit faire un virage à droite pour suivre le mur.  Voici un programme
    modifié qui est une tentative de résoudre le problème.
</p>
<pre class="jscode">
dépose("jeton");
avance();
while ( !jeton_ici() ){
    if (right_is_clear()){
        tourne_à_droite();
    } else if (rien_devant()){
        avance();
    } else {
        tourne_à_gauche();
    }
}</pre>
<p>Est-ce que ceci fonctionne?  Lisez et analysez soigneusement ce programme puis
    confirmer votre opinion en l'exécutant.  Si vous pouvez pensez à des améliorations à
    apporter au programme, faites-les avant de passer à la leçon suivante.</p>

<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('refine1')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('refine3')">Suivant</a>