<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('newspaper2')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('france')">Suivant</a>
</nav>
<h1>Répète</h1>

<p>Comme nous l'avons vu, il arrive souvent que l'on doive répéter une instruction donnée
    un certains nombre de fois.  Il y a une façon standard de faire ceci en Javascript ...
    mais ceci requiert de comprendre trop de nouveaux concepts à la fois.  Je vais juste
    vous montrer le code requis pour ceci puis présenter une fonction plus simple à comprendre,
    <code>répète()</code>, fonction unique au monde de Reeborg.  Plus tard je vous
    expliquerai comment <code>répète()</code> est définie à l'aide du code utilisé habituellement.
</p>
<p>La façon standard s'appelle une <em>boucle <code>for</code></em> et est écrite de la façon
suivante</p>
<pre class="jscode">for (var i = 0; i < n; i++){
    // instructions à répéter ici
}</pre>
<p>Maintenant que vous avez entrevu le code cryptique incluant deux mots-clés
<code>for</code> et <code>var</code>, nous présentons plutôt la fonction
 <code>répète()</code>.
Nous allons utiliser la fonction <code>prend_argent()</code> de la tâche de livraison de journaux
que nous avons tout juste vue:</p>

<pre class="jscode">
function prend_argent() {
    prend("jeton");
    prend("jeton");
    prend("jeton");
    prend("jeton");
    prend("jeton");
}</pre>
<p>Le corps de <code>prend_argent()</code> est constitué de 5 répétitions de <code>prend("jeton")</code>.
Utilisant <code>répète()</code>, nous pouvons récrire ceci de la façon suivante:</p>
<pre class="jscode">
function prend_argent() {
    répète(prend_jeton, 5);
}</pre>
<p>Notez que les parenthèses <code>()</code> ne sont <b>pas</b> incluse pour <code>prend_jeton</code>
comme <em>argument</em> de <code>répète()</code>. Donc, en utilisant <code>répète()</code>,
nous avons une autre façon d'éliminer les répétitions dans nos programmes.
Si vous avez toujours dans l'éditeur de code une copie du programme permettant à Reeborg de
livrer le journal, modifiez-le de façon à utiliser <code>répète()</code> à toutes les fois
que ceci permet de raccourcir le code. Si vous n'avez pas une copie du programme, retourner
à la leçon précédente et refaites-le en utilisant <code>répète()</code>.</p>

<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('newspaper2')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('france')">Suivant</a>