<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('bugs')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('rule2')">Suivant</a>
</nav>
<h1>Collection de jetons</h1>

<p>Certains aiment collectionner les timbres, d'autres collectionnent les pièces de monnaie;
    Reeborg, lui, aime collectionner les jetons.  Il utilise son imagination pour représenter
    toute sorte d'objet par des jetons.  Il peut les ramasser lorsqu'ils sont par terre, ou les
    déposer, en utilisant les instructions suivantes. </p>
<pre class="jscode">prend();
dépose();</pre>

<p>Sélectionnez le monde <span class="world">Jetons&nbsp;1</span>.  Il y a un jeton
tout juste à côté de Reeborg.  On sait qu'il n'y en a qu'un parce qu'on voit
le chiffre 1 à l'intérieur.  Dans le carré suivant, on voit le contour d'un jeton
(imaginaire) avec le numéro 1 à côté.  Ceci indique que Reeborg doit déposer un seul
jeton à cet endroit.  Lorsque le tout sera complété, on pourra comparer le nombre de
jetons déposés (chiffre à l'intérieur) avec le nombre de jetons recherché (chiffre
à l'extérieur).
</p>
<p><b>Écrivez un programme pour accomplir la tâche demandée.</b>
Est-ce que votre programme peut également, sans aucun changement, accomplir
la tâche du monde <span class="world">Jetons&nbsp;2</span>?
La réponse devrait être non ... mais, plus tard, vous apprendrez à écrire
un seul programme pouvant accomplir ces deux tâches.</p>
<h2>Essayez autre chose</h2>
<p>Qu'arrive-t-il si Reeborg essaie de déposer un jeton alors qu'il n'en a pas
    avec lui?  Qu'arrive-t-il s'il essaie d'en ramasser un là où il n'y en a pas?</p>

<h2>Être plus spécifique</h2>
<p>Lorsque vous demandez à Reeborg <code>prend()</code> ou <code>dépose()</code>,
Reeborg comprend qu'il s'agit de prendre ou de déposer un jeton, son objet
préféré.  Cependant, il y a d'autres objets dans le monde de Reeborg.  Il est
parfois utile d'être plus spécifique et d'écrire</p>
<pre class="jscode">prend("jeton");
dépose('jeton');</pre>

<p>On note que le mot <b>jeton</b> est entouré soit de guillemets simples ou doubles.
Vérifiez que ceci fonctionne!</p>

<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('bugs')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('rule2')">Suivant</a>