<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('summary1')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('center')">Suivant</a>
</nav>
<h1>Introduction aux missions</h1>
<p>Bonjour programmeur anonyme,</p>
<p>Votre mission, si vous l'accepter, consiste à lire les sept prochaines leçons et à écrire des programmes
permettant d'accomplir les tâches qui y sont décrites.</p>
<p><b>Vous n'avez pas à écrire des programmes pour toutes ces tâches à ce moment-ci.</b>
L'idée est de vous permettre de vous familiariser avec la façon dont Reeborg agit et d'identifier
des patrons récurrents dans les diverses solutions.</p>
<p>Lorsque vous allez écrire vos programmes, vous aurez l'avantage de voir le monde dans
son ensemble.  Vous devriez chercher à vous identifier à Reeborg, qui ne voit que le
carré où il se trouve, et imaginer comment vous pouvez vous baser sur cette vue limitée
pour décider quelle devrait être la prochaine action.</p>


<h2>Sauvegarde de votre travail</h2>
<p>Dans le panneau de l'éditeur, vous verrez qu'il y a un onglet intitulé "Notes";
    si vous le sélectionner, vous trouverez un petit gadget vous permettant de
    sauvegarder des notes ... y compris des programmes en entier.
    Toutes vos notes sont sauvegardées localement sur votre propre ordinateur;
    donc, personne d'autre que vous ne peut les voir. Si vous sauvegardez un programme,
    il serait probablement utile d'ajouter de l'information indiquant pour quelle monde
    ce programme représente une solution.  Une façon de le faire est d'ajouter un
    commentaire - ce que vous savez comment faire si vous avez lu les leçons précédentes.
    Une autre façon, peut-être plus utile, est d'avoir comme toute première instruction
    <code>sélectionne_monde("nom du monde ici");</code>.  Par exemple, une solution
    au monde <span class="world">Maison&nbsp;1</span> aurait comme première instruction</p>
<pre class="jscode">sélectionne_monde("Maison 1");
avance();
avance();</pre>
<p>Essayez d'exécuter ce programme <b>sans sélectionner</b> <span class="world">Maison&nbsp;1</span> en
premier.  Puis, exécuter ce programme une deuxième fois sans rien changer d'autre. </p>
<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('summary1')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('center')">Suivant</a>