<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('repeat')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('summary3')">Suivant</a>
</nav>
<h1>Reeborg va en Espagne</h1>

<ul><li><em> Algo que declarar Señor ... Reeborg?</em></li>
    <li><tt>Yo no hablo español .... Je ne parle pas espagnol.</tt></li>
    <li><em>Est-ce que vous avez quelque chose à déclarer?</em></li>
    <li><tt>Peut-être que oui ...</tt></li>
</ul>

<p>Reeborg est connu partout dans le monde et voyage souvent.  Ça pourrait être
    utile de lui enseigner des instructions dans d'autres langues.
    En Javascript, on peut faire ceci à l'aide du mot-clé <code>var</code>.
    J'aime penser à <code>var</code> comme signifiant qu'on crée une <code>var</code>iation
    de la langue utilisée.  Cela dit, dans le monde informatique, on dit que ceci
    correspond à <b>déclarer</b> une <code>var</code>iable.
</p>
<p>On peut déclarer une variable de deux façons.</p>

<pre class="jscode">
var avanzar;      // déclarer un nouveau mot
avanzar = avance;   // définir l'équivalence
var girar_a_la_izquierda = tourne_à_gauche;  // deux étapes à la fois

// Notez l'absence de parenthèses ci-dessus.

// On peut utiliser les nouvelles fonctions
// avec les vieilles

avanzar();
girar_a_la_izquierda();
avance();    //  fonctionne toujours
}</pre>
<h2>Essayez par vous-mêmes!</h2>
<p>Si vous le désirez, vous pouvez définir votre propre langage pour donner
    des instructions à Reeborg
    (<small> et le sauvegarder dans la bibliothèque?</small>).</p>
<p>Pour l'instant, n'utilisez que des noms qui débutent par une lettre et
    qui ne contiennent que des lettres, des chiffres ou le caractère de
    soulignement "_"; un nom ne peut <b>pas</b> contenir d'espaces -
    et c'est pour cette raison que plusieurs personnes, dont les créateurs
    du monde de Reeborg, utilisent le caractère de soulignement pour
    créer des noms qui ont l'apparence d'un bout de phrase, tel que
 <code>tourne_à_gauche</code>.</p>

<h2>Pour les utilisateurs plus avancés</h2>
<p>Si vous avez appris à programmer en Javascript ailleurs, vous avez vu que le mot-clé
<code>var</code> n'est habituellement pas requis pour déclarer une variable.
Le monde de Reeborg utilise ce qui est appelé le mode <b>strict</b> de Javascript
qui a l'avantage d'exiger de l'utilisateur une façon d'écrire les programmes les
rendant plus fiables.  Il existe une façon de désactiver le mode strict dans
le monde de Reeborg, comme nous le verrons plus tard.</p>


<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('repeat')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('summary3')">Suivant</a>