<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('challenges2')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('storm2')">Suivant</a>
</nav>
<h1>Avant les récoltes</h1>
<p>Sélectionnez le monde <span class="world">Récolte&nbsp;4</span> qui représente l'état du jardin
peu de temps après les semences.  Certaines graines de carottes ont bien germé, d'autres ont germé
trop rapprochées les unes des autres, alors que certaines n'ont pas germées du tout.  Aidez Reeborg
à enlever les carottes en excès et à semer à nouveau lorsque c'est requis de telle sorte qu'il
n'y ait qu'une seule carotte par endroit.  Dans ce monde, les carottes sont représentées par
des jetons, ce qui suggère d'adopter le vocabulaire suivant:
</p>
<pre class="jscode">
var carotte_ici = jeton_ici;
var sème_carotte = dépose;
var enlève_carotte = prend;

function une_seule_carotte():
  ...
</pre>
<p>Faites le!</p>

<h2>Prêt pour la récolte</h2>
<p>L'aménagement des semences s'est bien passé, et c'est le temps des récoltes.
    Sélectionnez le monde
    <span class="world">Récolte&nbsp;1</span> ou <span class="world">Récolte&nbsp;2</span> et faites
    en sorte que Reeborg ramasse tous les jetons qui représentent des plantes à récolter.</p>
<p>On peut voir que le monde <span class="world">Récolte&nbsp;1</span> a des rangs horizontaux (ou verticaux)
de la même longueur alors que le monde  <span class="world">Récolte&nbsp;2</span> peut être perçu comme ayant
des rangs diagonaux de la même longueur. </p>
<p>Une approche possible aux problèmes des récoltes est de définir trois fonctions,  <code>récolte_un_rang</code>
et <code>récolte_deux_rangs</code> et <code>avance_au_premier_rang</code>; les définitions exactes de
ces fonctions vont dépendre du monde sélectionné. </p>
<p>Une fois ces fonctions définies, la solution du problème devient identique pour les deux mondes: </p>
<pre class="jscode">
avance_au_premier_rang();
répète(récolte_deux_rangs, 3);
</pre>
<p>Cela dit, vous pouvez choisir une approche différente de celle qui est suggérée ci-dessus.</p>

<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('challenges2')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('storm2')">Suivant</a>