<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('newspaper3')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('refine2')">Suivant</a>
</nav>

<h1>Améliorations: partie 1</h1>
<p>Dans cette leçon en plusieurs parties, nous allons écrire un programme
    complet pour résoudre des problèmes de plus en plus complexes.
    À chaque leçon, je vais présenter une solution incomplète, comprenant
    une erreur.  Essayez à chaque fois de trouver l'erreur avant de passer à la leçon
    suivante.</p>

<h2>Un problème tout simple</h2>
<p>Commençons par un problème tout simple: celui de faire en sorte que Reeborg
    fasse le tour de son monde une seule fois, et qu'il s'arrête lorsqu'il revient
    à son point de départ.  Sélectionnez le monde <span class="world">Autour&nbsp;1</span>.
    Nous avons vu quelque chose de très semblable lorsque nous avons présenté le
    test <code>rien_devant()</code> test. Voici l'esquisse d'une solution
    qui présuppose que Reeborg ait avec lui au moins un jeton.
    </p>
<ol>
    <li> Déposer un jeton pour marquer le point de départ ainsi que celui d'arrivée.</li>
    <li> Avancer jusqu'à être bloqué par un mur. </li>
    <li> Tourner à gauche lorsqu'un mur bloque le chemin. </li>
    <li> Répéter les deux étapes précédentes jusqu'à ce qu'on retrouve le jeton déposé au début
        pour indiquer le point d'arrivée.</li>
</ol>
<p>Prenez le temps de réfléchir à l'algorithme ci-dessus et de déterminer s'il est suffisant
    pour permettre à Reeborg d'accomplir sa tâche.  Puis, considérer la solution suivante.
     </p>
<pre class="jscode">
dépose("jeton");
while ( !jeton_ici() ){
    if (rien_devant()){
        avance();
    } else {
        tourne_à_gauche();
    }
}</pre>
<p>Quel est le problème avec la solution proposée?  Pouvez-vous le trouver sans avoir à exécuter
    le code? Pouvez-vous corriger ce problème avant de passer à la leçon suivante.</p>

<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('newspaper3')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('refine2')">Suivant</a>