<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('newspaper1')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('functions1')">Suivant</a>
</nav>
<h1>Règle numéro 3</h1>
<p>Après avoir aidé Reeborg à accomplir ses tâches, vous devez être prêt pour
    apprendre et comprendre la troisième règle de programmation:
</p>
<dl>
<dt><b>Règle numéro 3</b></dt>
<dd>Lorsque vous écrivez des programmes informatiques, ne vous répétez pas. <br>
Je répète: <a href="http://fr.wikipedia.org/wiki/Ne_vous_r%C3%A9p%C3%A9tez_pas">ne vous répétez pas!</a></dd>
</dl>

<h2>Être gauche trois fois peut nous rendre (a)droit</h2>
<p>Puisque vous avez écrit plusieurs programmes, vous devez avoir réalisé que
    lorsqu'on demande à Reeborg de tourner trois fois vers la gauche ceci
    revient à la même chose que si on lui demandait de tourner une seule fois
à droit.  Mais c'est fastidieux d'écrire trois fois <code>tourne_à_gauche();</code>
alors qu'un simple <code>tourne_à_droite();</code> suffirait si Reeborg
n'était pas défectueux.  C'est le temps de remédier à ceci.
</p>

<h2>Définir des fonctions</h2>
<p>Ce que nous avons appelé <em>instructions</em> jusqu'ici étaient en
fait des <b>fonctions</b> Javascript.  Donc <code>tourne_à_gauche()</code>
est une fonction, tout comme <code>avance()</code>.  Le mot fonction
s'écrit <em>function</em> en anglais.  Pour définir des fonctions en
Javascript, on procède de la façon suivante:
</p>
<pre class="jscode">
function nom_bien_choisi () {
    // des lignes de code ...
}</pre>
<p>
<code>function</code> est notre premier <b>mot-clé</b> Javascript; les mot-clés sont
des noms réservés dans un langage de programmation et qui possède un sens bien
particulier à ce langage.  Notez que le mot-clé <code>function</code> a une couleur
différente du reste du texte dans la définition de la fonction <code>nom_bien_choisi</code>
ci-dessus; tous les mot-clés Javascript seront de la même couleur lorsqu'ils apparaissent
dans un programme informatique, ou une partie de programme informatique sur ce site.
Notez également les accolades <code>{ }</code> qui entourent ce qu'on appelle
un <em>bloc de code</em> et constitue le <em>corps</em> de la fonction.
Par habitude, on <em>indente</em> de tels blocs de code pour qu'il soit
plus facile de les identifier, ce qui rend le programme plus facile à lire.  </p>
<p>Nous sommes prêts à définir notre toute première fonction Javascript:</p>
<pre class="jscode">
function tourne_à_droite () {
    tourne_à_gauche();
    tourne_à_gauche();
    tourne_à_gauche();
}</pre>
<p>C'est tout!  Plus besoin d'écrire <code>tourne_à_gauche();</code> trois
fois de suite à chaque fois que vous voulez que Reeborg tourne à droite!
</p>
<p>Donc, définissez-vous même la fonction <code>tourne_à_droite</code>
dans un programme et utilisez-la.  Si vous êtes à cours d'inspiration
quant au programme à écrire pour la tester, faites-en sorte que Reeborg
suive un parcours en forme de carré, en alternant <code>tourne_à_droite();</code>
et <code>avance();</code> à quatre reprises.
</p>
<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('newspaper1')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('functions1')">Suivant</a>