<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('harvest2')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('center2')">Suivant</a>
</nav>

<h1>Le mauvais temps</h1>
<p>C'était une belle journée ensoleillée.  Reeborg jouait dehors avec son amie.
Soudainement, la pluie se mit à tomber et Reeborg se rappela que les fenêtres
de sa maison étaient toutes ouvertes.  Reeborg alla donc chez lui pour fermer
les fenêtres mais arrêta au seuil de la porte, indécis quant à la meilleure
façon de procéder.</p>
<p>Utilisez la commande <code>construit_un_mur()</code> et aidez Reeborg
à fermer les fenêtres de sa maison.  Lorsque Reeborg aura terminé, il sera au
seuil de la porte, regardant la pluie tomber et attendra patiemment qu'elle
arrête pour qu'il puisse retourner jouer dehors.  Le monde à sélectionner est
<span class="world">Tempête&nbsp;1</span>.</p>
<h2>Au tour de l'amie de Reeborg</h2>
<p>Erdna, l'amie de Reeborg, vit dans une plus grande maison illustrée dans
<span class="world">Tempête&nbsp;2</span>. Erdna jouait avec Reeborg lorsque
la pluie s'est mise à tomber.  Aidez Erdna à fermer les fenêtres de sa maison.
</p>
<p>Le véritable défi est d'avoir à la fin un seul programme qui fonctionne
dans les deux cas.  <em>Suggestion:</em> pour déterminer s'il y a une fenêtre
à côté de l'endroit où se trouve un robot, on peut avoir à faire avance le
robot d'un pas de plus, de noter le résultat, puis de reculer d'un pas
et déterminer ce qu'il faut faire basé sur le résultat qui avait été noté.</p>


<h2>Après la tempête</h2>
<p>Le vent a soufflé violemment la nuit dernière.  Il y a des déchets partout autour de la maison
    de Reeborg.  Ses parents lui demandent de nettoyer le trottoir qui mène à la rue<span class="world">Tempête&nbsp;3</span>, ainsi que l'allée <span class="world">Tempête&nbsp;4</span>.</p>
<p>Reeborg doit ramasser tous les déchets (représentés par des jetons), et les mettre dans la poubelle en
    s'assurant de fermer le couvercle à l'aide de l'instruction <code>construit_un_mur()</code>.</p>
<h2>Encore du travail!</h2>
<p>Les parents de Reeborg sont tellement content de son travail de nettoyage qu'ils lui demande de ramasser
    tous les déchets qui se sont retrouvés dans la cour, tel qu'illustré dans
    <span class="world">Tempête&nbsp;5</span>.
</p>
<p>Votre véritable défi est de terminer avec un seul programme qui permet à Reeborg de faire le
nettoyage requis dans les trois mondes différents.</p>

<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('harvest2')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('center2')">Suivant</a>