<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('rule2')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('challenges1')">Suivant</a>
</nav>
<h1>Résumé</h1>

<p>C'est le temps de faire une revue de ce que vous avez appris
    jusqu'à maintenant.  En plus de vous familiariser avec la
    structure de ce site, vous avez appris les deux premières règles
    visant l'apprentissage de la programmation informatique. </p>

<dl>
<dt> <b> Règle # 1 </b> </dt>
<dd> Apprendre la programmation informatique est comme apprendre à jouer
d'un instrument de musique: il faut le faire et non pas se contenter de lire à ce sujet. </dd>
</dl>

<dl>
<dt><b>Règle numéro 2</b></dt>
<dd>Écrivez vos programmes pour qu'il soit facile à lire et à comprendre
    par des <b><em>humains</em></b>.</dd>
</dl>
<p>Nous avons vu comment l'inclusion de <em>commentaires</em>, ignorés par
l'ordinateur, pouvait aider
à communiquer des informations importantes à d'autres programmeurs.</p>

<p>Bien que je ne l'aie pas mentionné explicitement, vous avez également appris
    qu'un programme est une série d'instructions.  Vous avez vu un total de
    5 instructions différentes:</p>
<ul><li><code>avance();</code></li>
<li><code>tourne_à_gauche();</code></li>
<li><code>prend()</code> ou <code>prend("jeton");</code></li>
<li><code>dépose()</code> ou <code>dépose("jeton");</code></li>
<li><code>pause();</code></li></ul>
<p>Il est possible que vous n'ayez pas utilisé l'instruction <code>pause()</code>
lorsque je l'ai mentionné en parlant de bogues.  Si vous ne l'avez pas fait,
assurez-vous d'écrire un court programme incluant une <code>pause()</code> comme
instruction à quelque part au milieu d'un programme (donc excluant la première
et la dernière instruction) pour que vous puissiez véritablement constater son effet.</p>

<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('rule2')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('challenges1')">Suivant</a>
