<nav>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('home')">Précédent</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('toc')">Table des matières</a>
<a class="fake_button blue-gradient" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('bugs')">Suivant</a>
</nav>

<h1>Tourner à gauche</h1>

<p>La leçon précédente a terminé avec un programme qui n'a pas accompli le but recherché;
    un message d'erreur a indiqué que Reeborg n'avait pas la bonne orientation.
    Si vous examinez le carré de la maison de Reeborg, vous verrez un tout petit carré
    noir sur le côté droite: Reeborg devrait faire face à ce côté.  Pour réaliser
    ce but, il faut ajouter une instruction à ce programme: </p>
<pre class="jscode">tourne_à_gauche();</pre>

<p>Essayez!</p>
<h2>Une autre possibilité</h2>
<p>Comme on l'a vu, Javascript est sensible à la casse: les lettre majuscules et minuscules
sont considérées comme ayant des sens différents.  De la même façon, les lettres avec des
accents ont des sens différents: <code>à</code> et <code>a</code> veulent dire des
choses différentes pour Reeborg.</p>
<p>Cela dit, les créateurs du monde de Reeborg savent que parfois on peut utiliser des
claviers où les accents sont difficiles d'accès.  Pour cette raison, toutes les instructions
connues par Reeborg seront reconnues si on omet tous les accents.  Ainsi, pour Reeborg,
<code>tourne_à_gauche()</code> et <code>tourne_a_gauche()</code> ont le même effet.</p>
<p>Vérifiez ceci!</p>
<p>Cela dit, lorsque vous apprendrez à définir vos propres instructions pour Reeborg et que
vous inclurez des accents, Reeborg ne comprendra ces instructions que si vous
respectez l’orthographe que vous aurez choisi pour leur définition.</p>
<h2>Essayez autre chose</h2>
<p>Qu'arrive-t-il si, au lieu d'avoir <code>tourne_à_gauche();</code> comme troisième instruction,
vous avez <code>avance();</code>?</p>
<h2>Une autre vue</h2>
<p>Vous avez probablement remarqué que Reeborg (le robot) est vu de côté, comme par exemple
 <img src="src/images/robot_e.png"/>, alors que son monde est vu d'en haut ...
 ce qui peut porter à confusion, surtout lorsqu'on demande à Reeborg de tourner à gauche.
 Vous pouvez changer la façon dont Reeborg apparaît à l'écran en utilisant soit
 <code>vue_de_côté();</code> ou <code>vue_de_haut();</code> dans n'importe quel programme.
 Par exemple, lorsque Reeborg fait face à l'est (droite de l'écran) tel que vu ci-dessus,
 son apparence vue d'en haut serait la suivante:  <img src="src/images/top_e.png"/>

Reeborg se souviendra toujours de la dernière instruction que vous lui avez donné au sujet
de la façon dont il doit être représenté à l'écran sans que vous n'ayez à rajouter une
telle instruction dans chaque programme.  À noter que seule <b>la dernière</b> telle instruction
dans un programme donné est obéie par Reeborg.
</p>

<a class="left-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('home')">Précédent</a>
<a class="right-link" href="Javascript:void(0);" onClick="load_page('bugs')">Suivant</a>